【突發】特朗普指「不再依賴中國」，劉鶴與美貿易代表Lighthizer及財長Mnuchin通話

8月25日上午，中共中央政治局委員、國務院副總理、中美全面經濟對話中方牽頭人劉鶴應約與美國貿易代表Lighthizer、財長Mnuchin通話。雙方就加强两國宏觀經濟政策協調、中美第一階段經貿協議落實等問題進行了具有建設性的對話。雙方同意創造條件和氛圍，繼續推動中美第一階段經貿協議落實。

競選連任陣營在星期天（2020年8月23日）宣布的特朗普總統第二任期施政綱領中列出了在經濟、教育、外交政策與國防等十大領域的施政重點。施政綱領將“終止對中國的依賴”排在十大重點施政領域的第三位。

一邊話美中脫鈎 一邊話協議有成效

歡迎關注我們的知識型Youtube Channel

咁咪可以嚇到對方聽話lor

咁證明越強硬越有效

輕輕一推

字面即係冇進展咁解

唔傾 同 維持 差好遠掛

見到共狗日日話要打台灣就知美中好快脫鉤

特朗普以前話唔傾第二階段，依家通話完亦冇提及第二階段。如果特朗普當選，咁就一定冇啦。

飢荒來了

佢地都係傾第一階段既野
即係唔傾第二階段但仍然要夾你買野

外交詞語
唔通話已經反晒枱啦！

食樹皮活一年

一年後呢咁

比個動態的圖大家睇下美國農業有幾勁

建議Trump即刻知會瑞士銀行凍結7萬8千億

根本係支那自己職業歧視，輕視農業，所以開口埋口都覺得發展得多農業（或者畜牧）國就係落後

但好似忘記曬日本生果賣幾貴， 佢自己對美國,澳紐或者歐洲既食品/奶製品需求幾大

經濟牌打中國 商家選票比晒拜登
就算中國病毒搞到美國經濟差
想復甦快d點都係靠中國

機械化水平太低，美國灑農藥係用飛機，中國仲係人手

照咁講做咩制裁北韓伊朗，賣核武器賺錢咪仲快

而家係要㩒住中國嚟搶

搶的確比賣，賺錢快好多

吸開毒要戒係辛苦d